\documentclass[a4paper,11pt,fleqn,dvipsnames,oneside]{memoir} 	%

\input{import/packages}
\input{import/modifications}

\title{I4SWD - Obligatorisk Handin - Adapter Pattern}
\author{Jesper Utoft \\ Studnr/mail: 201270029@post.au.dk \and Michael Ilkiv Misbih \\ Studnr/mail: 201370234@post.au.dk}
\date{\today}

\begin{document}
\frontmatter
\maketitle
\tableofcontents*
\mainmatter

\chapter{GoF – Adapter pattern}
Pdf kan hentes fra \url{http://git.utoft.org/i4swd-adapter-pattern/downloads}

\section{Beskrivelse af emnet}
%dets indhold, formål, konsekvenser, etc

Adapter pattern er et strukturelt pattern dvs. at det definerer et forhold mellem klasser og objekter.
\\
\\
Adapter pattern gør det muligt at bruge kode som ikke helt matcher den eksisterende kodes interfaces.
Det kan være værdifuldt når koden skal bruge et toolkit eller bibliotek som udvikler ikke selv har ejerskab over.
Det kan også være ældre kode som har et interface som ikke har fulgt med tiden og derved ellers kan være svært at bruge i et projekt.
\\
\\
Det kan også være relevant at adaptere et toolkit så det enten passer ind i et domæne specifikt interface eller for at gøre udskiftning nemmere i fremtiden \footnote{Se eventuelt Bridge pattern. Det har lignende brug.}.
\\
\\
Nedenunder kan ses UML diagrammet for Adapter pattern.
\begin{figure}[h!btp]
	\centering
	%Img from http://www.blackwasp.co.uk/Adapter.aspx
	\fbox{\includegraphics[width=0.65\linewidth]{img/simple}}
	\caption{UML klasse diagram af Adapter pattern}
	\label{fig:simple}
\end{figure}

Beskrivelse af de ovenstående klassers ansvarsområder:

\begin{itemize}
	\item[\textbf{Client:}] Denne klasse er den der bruger den inkompatible klasse.
	Den bruger en klasse der implementerer ITarget interfacet. 
	\item[\textbf{ITarget:}] Det forventede interface for Client klassen. 
	Selvom det i diagrammet er et interface, kan det være en klasse som adapteren arver.
	Hvis der anvendes en klasse så skal adapteren override metoderne.
	\item[\textbf{Adaptee:}] Klassen indeholder den funktionalitet som Client klassen kræver.
	Men interfacet er ikke kompatibelt med det som forventes.
	\item[\textbf{Adapter:}] Denne klasse linker den inkompatible Client klasse sammen med adaptee klassen.
	Adapteren implementerer ITarget interfacet og indeholder en privat instans af Adaptee klassen.
	Når Client klassen udfører \textit{MethodA()} på ITarget interfacet, så oversætter \textit{MethodA()} i Adapter klassen denne anmodning til et kald på \textit{MethodB()} på den interne Adoptee instans.
\end{itemize}
Ovenstående beskrivelser er inspireret fra \url{http://www.blackwasp.co.uk/Adapter.aspx}.

\section{Sammenligning af emnet med andre, tilsvarende emner}

Adapter pattern ligner meget Bridge pattern.
Forskellen er at Bridge pattern bruges til at modulopbygge kode således at modulerne er afhængige af abstraktioner.
Eksempelvis noget business logik som tilgår en abstrakt implementering af fx en database i stedet for at tilgå den direkte.
Dvs. at en MySQL database implementering kan erstattes af en MSSQL uden at ændre i businesslogikken.
Eksempelvis OS Api’et fra I3ISU. Adapter pattern bruges til eksisterende komponenter/moduler der skal fungere sammen. 
\\
\\
Andre patterns der minder om Adapter pattern:

\begin{itemize}
	\item Proxy
	\item Decorator
	\item Facade
\end{itemize}
De har det til fælles at de indkapsler/indpakker en klasse.

\section{Eksemplificering af emnet}

Eksempler:

\begin{itemize}
	\item Simpel realisering af Adapter pattern \url{http://www.dofactory.com/net/adapter-design-pattern}
	\item Et konkret eksempel \url{http://www.dofactory.com/net/adapter-design-pattern}
	\item Et eksempel på en tovejs adapter – en flyvende båd \url{http://msdn.microsoft.com/en-us/library/orm-9780596527730-01-04.aspx}
\end{itemize}

\section{Konklusion på emnet}

%Hvornår giver det bedst mening at anvende emnet, og i hvilke(n) situation(er) giver det ingen mening?
Udfra diverse research så giver Adapter pattern mest mening at bruge i følgende situationer.
\begin{itemize}
	\item To eksisterende løsninger/komponenter der skal fungere sammen via et bestemt interface – evt. på legacy-kode.
	\item Hvis man har en ”legacy” database der har en bestemt grænseflade som client klassen ikke er kompatibel med.
	\item Eksemplet med flyvebåden - to vidt forskellige klasser der tilsammen udgør en hybrid funktionalitet.
\end{itemize}
Adapter pattern giver ikke så meget mening at bruge med nyudviklet kode.
Hvis man føler man har brug for Adapter pattern alligevel kunne det være en indikation på at man måske skulle omstrukturere sin kode og eventuelt genoverveje det overordnede design.

% % % Show source code in latex
%\begin{lstlisting}[language=C++,title=Insert methods]

%template<typename T>
%void LLToolkit<T>::headInsert(LinkedNode<T> * & headPtr, T value)
%{
%	headPtr = new LinkedNode<T>(value, headPtr);
%}
%
%template<typename T>
%void LLToolkit<T>::insert(LinkedNode<T> *& prevPtr, T value)
%{
%	//copy prev's next ptr to new
%	LinkedNode<T> * newnode = new LinkedNode<T>(value, prevPtr->next);
%
%	//make prev point to new
%	prevPtr->next = newnode;
%}
%\end{lstlisting}

\end{document}